Weekly All-English Meeting

Hello LIHKG, I am going to hold an All-English meeting every week, tentatively on Saturday 2:00 p.m. – 5:00 p.m. for members to practice English through presentations, and group discussions, in an all English-speaking environment. The whole meeting will be conducted in English and members are expected to communicate ONLY in English, whether you are in a group discussion or not, during the 3 hours.

We are looking for 35 people for our pilot stage. At this stage, I personally will not charge members anything except for venue rental cost and additional costs, such as stationery. I will bear the same share of costs as each member does in the pilot stage, and we estimate the cost of an average meeting to be around $100 - $200, mainly depending on the attendance and venue cost.

We welcome members of ANY age, whether you are a DSE student or a working adult, and welcome ANY level, whether Basic, Intermediate, Advanced, or even Native, as long as you follow the rule of the meeting - All English-Speaking. Note that we expect this meeting to be a long-term commitment, meaning you are joining to improve your overall English skills instead of mere exam preparation. If you do not intend for long-term improvement, please seek other alternatives.

If you are interested, please leave your Telegram username below. We will invite the first 35 responses to the Telegram group. Our first meeting will start on this Saturday, 04-Jan-2019.

Disclaimer: I am not a professional, nor a qualified teacher. Just a person who wants to improve my English as you do. So don’t expect too much from me haha.

Push

Background
--------------------------------------------
English, as a universal language, is crucial to the personal development and career advancement of most people in Hong Kong. Though, as much as we try to master the language, it is uncommon for local Hong Kongers to truly reach the level of a native speaker.

For the most part, it is because the learning environment in Hong Kong is too cramming. The teaching environment often involve too little contribution from the students. But language is a field that does not simply improve by memorising a lot of vocabulary, nor by reciting myriads of passages. Rather, in order to grasp the gist of a language, you have to really put the language in use. You have to get accustomed to conceptualising ideas in English, and try using different intonations to express emotions.

Therefore, we are going to hold an All-English Meeting every week for members to immerse ourselves in an English-speaking environment, and get familiar with English usage.

Objectives
--------------------------------------------
- To provide opportunities for members to speak in English in a conversational context or presentation
- To encourage members to try speaking in English without being embarrassed

Meeting Details
----------------------------------------------------------------
Attendance
Please note that the meeting will be a long-term commitment. We expect members to attend the meeting every week, or at least most of them. Members being absent in more than 5 consecutive meetings will be removed from the group.

Admission Fee
An admission fee will be charged for each member before they enter each meeting. The calculation of the admission fee will be explained in the Registration section of this guideline.

There will be two main sections in the meeting: (1) Presentation & (2) Group Discussion
Presentation
- Each meeting two members will be assigned for presentation
- A Google Sheet will be created for each member to register their presentation schedule
- A suggested presentation topic will be given to each presenter. You may use this topic or choose a topic on your own, but please be reminded that the content of presentation should not be sexual, violent, or discriminatory.
- Two more members will be assigned as the evaluator for each presenter
- Evaluator will give comments on the overall performance of the presenter and offer suggestions for improvements.
- Evaluator may comment on the following areas:
.....- Presentation Skills
.....- Content
.....- Vocabulary and Sentence Structure
.....- Organization
.....- Pronunciation

Group Discussion
- At least 3 rounds of group discussions will be held in each meeting. If time allows, more group discussion will be held
- Each discussion consists of at most 6 members, depending on the actual attendance of the meeting
- Group discussion topics will be disclosed during meeting
- 5-minutes preparation time will be given
- Each discussion will last for at most 12 mins (No. of members x 2 mins)
- Each member will be assigned an evaluator to review their performance
- Evaluator may comment on the following areas:
.....- Content
.....- Organization
.....- Vocabulary and Sentence Structure
.....- Communication
.....- Pronunciation

Time keeper
- One to two members will be assigned as the time keeper each meeting
- Time keeper will signal on the end of each presentation and group discussion

interested

Lemme know if there are any hot chicks n I will be there next time

Perhaps a more comprehensive discussion can be developed

Please leave your TG username if interested

Lm

Did you misspell hot dicks? I’ve got one for you.

For anyone interested, please leave your TG username!

Pushhhhhh

john5b25

But I am not available on in each sat afternoon but night is available

Ok let’s see if others are ok with Sat night. If not, we may not be able to count you in.

I will wait for more people to join before creating a group. Glad that you are interested btw.

So its very much like a Toastmaster Club isn’t it?

Yes kind of, though it’s not quite the same. I have attended some of them previously, but felt that the time allowed for each member’s participation is too little. You may have a meeting each week (depends on your club, some may even have 1 meeting a month) where you only have the time to speak for like 10 minutes, and it’s only when you are presenting that week. In other weeks you have maybe 5 minute time to speak to evaluate others. It just doesn’t seems effective to me.

For real, I have thought of joining one of them rather than holding one on my own, but the current ones just doesn’t fit for me. And I bet it doesn’t fit for most of the ppl who want to improve their colloquial english. That’s why I am holding one.

I plan this meeting to be discussion-focus so members (and I haha) have more chances to speak and participate. It also helps with daily conversation because you are practicing responding to others instead of memorising your speech. I also hope this could nurture an English speaking mindset where you are using English to think and talk all the time within the 3 hours, no matter you are an audience or in a discussion.

I agree that presentation skills is still sth valuable so it will not be a discussion-only meeting. There will be 2 spots for presentation each week in case any member wants to practice more.

Pushieee

push push push

Help push

Thanks mate

I will create a group when more people sign up

Sure! Just leave your TG username

too long didnt read
can u tell us in a nutshell what 7 it is all about

A meeting to improve English

Welcome!

Pushie pushie

i will join if there is a balanced portion of male and female

When to make a grp?

This meeting is not for speed dating. You may join other groups if you are looking for a balanced gender mix.

Welcome! It was a prepared presentation in my mind, but it is not rigid. We are open to any suggestions. I hope this meeting is more of a collaborative effort. If any member feels comfortable for impromptu presentation, we can do one any time.

The topic of presentation is also completely up to you. We will provide some suggestions but feel free to use your own topic.

As I said before, my position here is not a teacher or tutor. I am not charging anything. We hope that we are all here for the same purpose. As long as it is helping members to improve English, we are happy to adopt any suggestions.

I will wait for 10 ppl before creating a group

Thanks

Good idea

Pushhhhhhh

Happy new year!

push

Diu no chinese

target: A grade this semester

English is fun! Come join us!

A good new year resolution! If you are interested, leave your TG here to join us

Sorry this week has been quite packed for me. I will create a group tonight

Lol all men so gay

I am a beauty but also a beast

Btw just created a group. Your TG username does not work anymore, do you mind provide us the updated one?

I want to join, but I have to work on Sat. Would you have next time?

Sorry can u add me again?

I think you can join first to see if other members are available other times too. If not, then we may have to remove you after that

I could not add you to the group. TG said there is a privacy setting of you preventing me to do so. Can you revise on the privacy setting to “Allow Everybody” to add you to a group?